［長文慎入］活係香港真係會有種無力感

其實依家在我看來，中國就好似父母，香港係仔女咁。父母永遠都想用paternalistic style去管你，想你聽曬佢話，總之佢講既就係最好既，你跟住做就岩架啦。我話係西九起故宮博物館就起啦，唔好問咁多，唔需要問你意見，你亦都無資格否決，因為我係父母我話事，its all for your own good

你反抗咩，就一定覺得係你曳你錯，都唔試下了解下發生咩事令到你有咁既reaction就懲罰左你先，雨傘革命啊嘛，體罰你武力鎮壓囉；宣誓叫我做支那咁無大無細啊，釋法囉。以為懲罰就一定教得乖一個小朋友?會唔會太天真? 你連明白佢內心世界都懶啊，或者根本你明白但你不屑去理啊! 你仲要明知佢唔開心緊啦，都繼續做一啲令佢反感既事，雙非，醫療旅遊 etc。點解啊?因為你根本唔在乎佢既感受同利益啊! 你仲睇死佢唔敢反抗啊，變本加厲。你咁樣既態度莫非仲expect佢會愛戴你?! 到今時今日先想離家出走咪算忍得你耐囉

到依家紅十字捐血事件，唔使問都知班大陸同胞點講：「你們啊吃我們種的蔬菜，喝我們的東江水，這些我們不給你，你們能活嗎? 現在用你們一點血也不行嗎？ 」係啊，無可否認我地係有拎大陸既資源，但如果用翻父子既關係，父母生得你出，其實養育你某程度上係人道責任，（當然對你好唔好同點樣栽培就後話啦，顯然大家都覺得佢對我地係唔好），你可以期望仔女長大成人後會孝順你，但其實你唔可以take it for granted。

跟外國個一套黎講，仔女其實係被決定要出世，佢無欠你，但如果你搞呢壇野出黎你就要孭上身，因為係你既決定你就要負責。所以你俾水我地，係既我係可以講聲多謝，但係咪我一定就要in return讓血，讓床位，讓奶粉，讓公屋俾你呢? 如果關係好啲，講真報恩又好，互助又好，其實有咩所謂。但依家唔係啊嘛! 你除左俾生活基本需求我之外，你淨係識得控制我，請個傀儡黎管我，仲專做埋啲令我反感既事，咁仲講乜親子關係講乜樂也融融姐。有定期俾家用你咪算囉，唔講心啦。你派人落黎搶我資源，搶完啦，搞到我地依家自己唔夠血用啦，都仲有同胞話香港6成血係佢地捐俾我地架喎，真係要講句，人無恥便無敵，用左6成你地就有份

同埋，好心真係檢討下啦，自己幾個仔女，個個都想離家出走啦，得一個乖乖地留低，唔係因為佢地覺得你好，係因為佢地無思想，年年有錢派就得，其實唔代表真係buy你個套架，繼續一意孤行遲早孤獨終老

講真，有時都幾羨慕台灣，起碼佢地真係可以自給自足，有bargaining power講獨立，香港雖然經濟好，配套好，但就唯獨無水無糧。我知會有人話無東江水咪買其他水囉，食物咪入口囉。但個cost會唔會高左，或者中國會唔會聯同其他國家抵制我地呢? 呢啲因素真係好難預料。依家黎講短期無可能獨立到，但睇住個社會分化成咁，其實都好無奈好無助。一定要靠邊站，一係五毛，一係港獨，唔理唔揀就係港豬。其實明明大家憎既係大陸人，大陸高壓管治，但點解會變左自己打自己人，其實好唔抵。

sorry for 1999

活係香港真係令我覺得人生無乜希望

係咪太長太1999無人想睇